光大實業董事長涉違法違紀受查 疑涉利益輸送 前副手同捲案

中紀委昨公佈中國光大實業黨委書記、董事長兼總經理朱慧民涉嫌嚴重違紀違法，日前已被帶走調查。朱曾於光大銀行深圳分行擔任一把手七年之久，內媒引述消息指，朱被查主因涉任職光大銀行期間的問題，他當年的副手也被帶走調查。當局今次更罕有地借調黑龍江監察委員會協助調查，案件牽涉規模非比尋常。

朱慧民入職光大實業前，曾於光大銀行工作多年，在鄭州、福州、深圳等城市的分行擔任一把手，其中在深圳分行就工作了七年之久。內媒《財新》引述知情人士透露，朱慧民本月10日被紀委人員從北京辦公室帶走。同日，朱以前在深圳的副手、現任浙商銀行深圳分行行長鄒建旭也被查，朱慧民一名同在浙商銀行深圳分行工作的姪兒則要求配合調查工作。有消息稱，鄒建旭被查時，其家也遭搜查。

好嬲呀

回血劍